# JIMG

我因为好奇而写了这个项目。之后可能会集成到 [jgui](https://gitlab.com/jeefies/jgui) 中吧。

一个处理图像的库（只有我感兴趣的方法）。

*只支持 jpeg 文件*。

## 依赖

- libjpeg
- ...

## 实现内容

- NoiseReducer（降噪器）实现是取四周方格的平均值。为了 `PixelMerger` 服务。
- PixelMerger（合并器）可以合并图像中相似的色块。可以有不同的合并方法。

参考 `main.d` 以了解更多。

## 小把戏（实现方法）

在合并的部分利用的是四叉树。非常的简单。

判断颜色相似度用的是 *LAB颜色空间* 判断。具体公式见英文版。

## 示例

可以参考 `jimage.d`（一个简单的命令行工具）学习如何使用这个库。

## 命令行工具

`jimage` 用于处理单张图片。

`jmulti` 可以处理所有在一些指定目录下的图片，更多参考 `cmds.sh` 配合 `ffmpeg` 使用。

## 问题

我尝试着使用多线程来优化这个算法，但是发现形成了负优化。

我不清楚是什么原因（可能只是我写法不对）导致的。找不到很好的教程或者文档 QwQ。

如果能提供思路（写法），请与我交个朋友：**jeefy163@163.com**，我将十分感激。
